【1963大旱重臨？】水庫乾到見底 林超英：今年旱情突出 勿掉以輕心

【1963大旱重臨？】水庫乾到見底 林超英：今年旱情突出 勿掉以輕心 (17:18)
2018/5/27

共1幅 上一頁下一頁
本港首5個月累積雨量僅有170毫米，是有紀錄以來第二少，僅次1963年「大旱制水年」，且持續酷熱天氣亦打破5月連續酷熱天數最長紀錄。天文台前台長林超英形容，今年「旱情比較突出」，呼籲不要掉以輕心。

其他報道：【南生圍起火】因「悶燒」？ 林超英拆解疑點：好奇怪，只某一範圍

本港近日持續酷熱，今日市區氣溫普遍32度以上，將軍澳更錄得34.7度高溫。林超英中午於無綫節目《講清講楚》中直言「有排捱」，因五月只是「初夏」，之後還有「盛夏」，故有機會愈來愈熱：「通常最熱是7月至8月，現在只是開始。」

林超英解釋，受太平洋高壓脊影響，五月天提早變成「盛夏」，形容「今年有些恐怖」：「現在的模樣（情況）應是7月出現……其實是好異常的。高壓脊壓着香港，什麼雲也沒有……對於中國內地來說，他們平時講梅雨，梅雨好像也不見了，驚驚地的。」

他又說，7月高壓脊平常靠打風來「搞掂它」，惟現時望出西太平洋「一些（打風）迹象都無」，感嘆「不要當天上落雨是理所當然」。

至於日前在網誌提到擔心香港要再次「制水」，林超英表示，現時淡水湖「乾到見回舊時的村，這情況多年未見，加上內地東江流域一些水庫亦「乾到露出下面的村」，認為大家要留意這些徵兆：「旱情比較突出，不要掉以輕心。」

林超英期望港人明白水資源充沛並非必然，並以自己作例呼籲節約用水，如洗澡時不用肥皂或沐浴乳等，減少沖洗時間。

天文台資料顯示，1963年有不少紀錄，包括最少雨量， 全年僅901.1毫米，而今年至今總雨量只有約170毫米，是有紀錄第二低，僅次於1963年同期。天文台表示，今年3月、4月西南風偏弱，為香港帶來較少水氣，減少雨量，然而雨季一般介乎4月至9月，目前雨季只是剛開始，預測全年雨量是正常偏少。

其他報道：【短片：氣象冷知識】水浸只是黃雨？ 天文台長用「切雞飯」解畫 網民讚高質幽默

要點啲人先肯改變

今年好少雨

成個海圍住香港，你唔去攞啲水

唔係因為中國，而家唔知幾多間海水化淡廠啦

你老味啲東江水咁撚貴緊係用到盡喇
你中國唔夠水咪回購價買番囉

至於日前在網誌提到擔心香港要再次「制水」，林超英表示，現時淡水湖「乾到見回舊時的村，這情況多年未見，加上內地東江流域一些水庫亦「乾到露出下面的村」，認為大家要留意這些徵兆：「旱情比較突出，不要掉以輕心。」

點樣見回舊時的村法? 想睇圖

佢比d屎水我地 我地比返d乾淨水佢？

手持礦泉水

好似無

今日見好似政府話年尾起(將軍澳)

同意

大旱？

又旱災

完左未

大旱